中大醫科生人鏈籲新生抗爭

中大醫科生人鏈籲新生抗爭

中大醫學院一批醫科生昨於新生白袍典禮場外築人鏈，囑新生為社會發聲。黃耀興攝

【本報訊】中大醫學院昨舉行新生白袍典禮，象徵醫科生將進入專業，須恪守醫生最高專業操守。一批醫學院其他年級學生，在典禮場地外發起人鏈活動，囑新生作為未來專業人士，有責任為社會發聲對抗不公義。示威的醫科生同時要求港府積極回應五大訴求，並徹查警察濫用暴力、虐打被捕者及阻礙救援的不人道行為。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

高錕遺孀豎拇指

約100名醫科生參與築人鏈活動，參加者身穿醫科生白袍，戴上口罩，部份人更戴上頭盔。參與示威的醫科生高喊「五大訴求，缺一不可」、「光復香港，時代革命」、「黑警打人，醫護救人」、「上醫醫國，下醫醫病」等口號，並要求當局追究新屋嶺警員疑虐打被捕者及其他警員涉濫暴事件。

化名R的中大4年級醫科生指，人鏈活動希望讓新生明白，醫護專業有責任為社會發聲對抗不公義，尤其8.31太子站事件，有救護員救援行動受阻，醫護必須嚴正表達警方未符國際人道標準要求。醫科5年級生阿東（化名），昨更身穿整套「急救員」裝備參與活動。阿東說，自己既為醫科生也是香港人，希望告訴公眾，醫科生隨時準備好，用知識幫助其他香港人。他又認為警察濫用暴力問題，必定要追究到底。

在人鏈活動舉行期間，中大已故前校長高錕遺孀高黃美芸途經候車，向示威學生舉起拇指表達支持。高太說，支持學生以和平方式表達意見，她認為政府未能有效回應市民訴求，學生應把握機會多發聲。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用

下一則
下一則
警獲手令取九巴客八達通紀錄

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人
何君堯清潔隊搞亂社區連儂牆極速修復
何掃地十分鐘遭街坊鬧「黑社會」敗走
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
青年蒙面守護街坊 抗福建幫
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護

上醫醫國 中醫醫人 下醫醫病

中醫嘅說話